<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>interclubs on USVECBAD</title>
    <link>https://usvecbadminton.fr/tags/interclubs/</link>
    <description>Recent content in interclubs on USVECBAD</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Nov 2021 13:48:56 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://usvecbadminton.fr/tags/interclubs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Le double mixte</title>
      <link>https://usvecbadminton.fr/posts/mixed/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2021 13:48:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://usvecbadminton.fr/posts/mixed/</guid>
      <description>Pour la première fois cette année, nous engageons une équipe mixte en interclubs. C&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;occasion pour nous d&amp;rsquo;approfondir certaines pratiques, comme le double mixte.
Un peu d&amp;rsquo;histoire Selon wikipedia, la première compétition majeure à inclure le double mixte fut le All England de 1899. Il a fallu attendre 1977 pour voir un tournoi de double mixte aux championnats du monde à Malmö en Suède, remporté par les danois Lene Køppen et Steen Skovgaard.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interclubs 2021-2022</title>
      <link>https://usvecbadminton.fr/posts/interclubs2021/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 19:36:05 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://usvecbadminton.fr/posts/interclubs2021/</guid>
      <description>Les interclubs n&amp;rsquo;ont malheureusement pas eu lieu l&amp;rsquo;année dernière, espérons que cette année tout se passe bien ! Nous allons à nouveau engager 3 équipes :
 une équipe mixte, avec pour capitaine Bastien deux équipes masculines, avec pour capitaines Frédéric et Miguel  Pour ceux qui ne sont pas familiers du système et qui n&amp;rsquo;ont pas envie de lire le règlement en entier, voici un petit résumé du déroulement d&amp;rsquo;une journée d&amp;rsquo;interclubs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interclubs 2020-2021</title>
      <link>https://usvecbadminton.fr/posts/interclubs2020/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2020 13:46:13 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://usvecbadminton.fr/posts/interclubs2020/</guid>
      <description>Chaque année, l&amp;rsquo;USVECBAD inscrit plusieurs équipes aux Championnats Interclubs Départementaux. Cette compétition fait s&amp;rsquo;affronter entre novembre et avril les différents clubs de badminton du département. Les rencontres ont lieu une fois par semaine, entre 20h30 et 22h30. C&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;occasion de pratiquer le badminton de manière compétitive et conviviale, chaque rencontre étant traditionnellement suivie d&amp;rsquo;un pot. Les rencontres à domicile ont lieu le vendredi.
Il y a deux championnats: un championnat Mixte et un championnat Masculin.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
