<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>News on Vaires Badminton</title>
    <link>https://vairesbadminton.fr/posts/</link>
    <description>Recent content in News on Vaires Badminton</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Aug 2023 22:05:07 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://vairesbadminton.fr/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Rentrée 2023</title>
      <link>https://vairesbadminton.fr/posts/start2023/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 22:05:07 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://vairesbadminton.fr/posts/start2023/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;est sous le nom d&amp;rsquo;US Vaires Badminton que nous effectuerons notre rentrée pour la saison 2023-2024 !
En voici les moments clés :
3 septembre, 9h, forum des associations 6 septembre, 20h30, premier créneau adultes, jeu libre 7 septembre, 19h, premier créneau jeunes avec Baptiste 9 septembre, 14h, premier créneau jeunes avec Théo 13 septembre, 20h30, premier entraînement avec Christophe Nous souhaitons d&amp;rsquo;ailleurs la bienvenue à Théo, qui sera le nouveau coach des jeunes le samedi, vous pouvez le découvrir sur youtube.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interclubs 2022-2023</title>
      <link>https://vairesbadminton.fr/posts/interclubs2022/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 10:00:35 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://vairesbadminton.fr/posts/interclubs2022/</guid>
      <description>Cette année nous avons à nouveau engagé trois équipes d&amp;rsquo;interclubs, avec cette fois deux équipes mixtes et une équipe masculine.
Équipe 1 Pour la seconde année consécutive, l&amp;rsquo;équipe 1 finit première de sa poule et monte dans la division supérieure. Elle jouera donc en D2 l&amp;rsquo;an prochain !
Équipe 2 Débuts plus difficiles pour l&amp;rsquo;équipe 2, qui réussit quand même à marquer 3 points de bonus défensif.
Équipe 3 L&amp;rsquo;équipe 3 finit à la troisième place de sa poule, avec 3 victoires.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le double mixte</title>
      <link>https://vairesbadminton.fr/posts/mixed/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2021 13:48:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://vairesbadminton.fr/posts/mixed/</guid>
      <description>Pour la première fois cette année, nous engageons une équipe mixte en interclubs. C&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;occasion pour nous d&amp;rsquo;approfondir certaines pratiques, comme le double mixte.
Un peu d&amp;rsquo;histoire Selon wikipedia, la première compétition majeure à inclure le double mixte fut le All England de 1899. Il a fallu attendre 1977 pour voir un tournoi de double mixte aux championnats du monde à Malmö en Suède, remporté par les danois Lene Køppen et Steen Skovgaard.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interclubs 2021-2022</title>
      <link>https://vairesbadminton.fr/posts/interclubs2021/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 19:36:05 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://vairesbadminton.fr/posts/interclubs2021/</guid>
      <description>Les interclubs n&amp;rsquo;ont malheureusement pas eu lieu l&amp;rsquo;année dernière, espérons que cette année tout se passe bien ! Nous allons à nouveau engager 3 équipes :
une équipe mixte, avec pour capitaine Bastien deux équipes masculines, avec pour capitaines Frédéric et Miguel Pour ceux qui ne sont pas familiers du système et qui n&amp;rsquo;ont pas envie de lire le règlement en entier, voici un petit résumé du déroulement d&amp;rsquo;une journée d&amp;rsquo;interclubs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rentrée 2021</title>
      <link>https://vairesbadminton.fr/posts/start2021/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Sep 2021 10:18:17 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://vairesbadminton.fr/posts/start2021/</guid>
      <description>Après une saison compliquée en 2020-2021, il est grand temps de reprendre ! Dès le lundi 6 septembre pour les adultes et le jeudi 9 septembre pour les jeunes. Le premier entraînement adultes avec Christophe aura lieu mercredi 15 septembre.
Cette saison 2021-2022 possède son lot de nouveautés !
D&amp;rsquo;abord un créneau adultes le jeudi de 20h30 à 22h30 dans la salle Olivier Girault, avec 7 terrains de jeu. Nous étions souvent à l&amp;rsquo;étroit sur 4 terrains, cela nous permettra de jouer plus facilement en simple et d&amp;rsquo;organiser un tournoi en février.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Couvre-feu 2020</title>
      <link>https://vairesbadminton.fr/posts/curfew2020/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 13:41:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://vairesbadminton.fr/posts/curfew2020/</guid>
      <description>L’évolution de la situation sanitaire induit un renforcement des mesures en matière d’accueil du public au sein des équipements publics sportifs et culturels.
Les mineurs dont la pratique sportive ou culturelle est encadrée peuvent poursuivre leurs activités. Ces activités sont soumises aux règles du couvre-feu, elles doivent ainsi se conformer aux horaires autorisés et se dérouler selon un protocole sanitaire d’accueil strict.
Les activités avec un public adulte sont désormais interdites en intérieur mais restent autorisées en plein air.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Assemblée générale 2020</title>
      <link>https://vairesbadminton.fr/posts/generalmeeting2020/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2020 14:07:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://vairesbadminton.fr/posts/generalmeeting2020/</guid>
      <description>Notre AG annuelle n&amp;rsquo;ayant pas pu se tenir l&amp;rsquo;an dernier, nous l&amp;rsquo;avons programmée samedi 3 octobre à 11h, au COSEC (salle de réunion au niveau des escaliers près de la salle de gym). Un pot et un petit buffet clôtureront cette AG vers 12h15, dehors si le temps nous le permet, ou au niveau de la buvette du handball.
Chaque adhérent a la possibilité d&amp;rsquo;y participer, voire de se présenter pour occuper les fonctions essentielles à notre bon fonctionnement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interclubs 2020-2021</title>
      <link>https://vairesbadminton.fr/posts/interclubs2020/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2020 13:46:13 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://vairesbadminton.fr/posts/interclubs2020/</guid>
      <description>Chaque année, l&amp;rsquo;USVECBAD inscrit plusieurs équipes aux Championnats Interclubs Départementaux. Cette compétition fait s&amp;rsquo;affronter entre novembre et avril les différents clubs de badminton du département. Les rencontres ont lieu une fois par semaine, entre 20h30 et 22h30. C&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;occasion de pratiquer le badminton de manière compétitive et conviviale, chaque rencontre étant traditionnellement suivie d&amp;rsquo;un pot. Les rencontres à domicile ont lieu le vendredi.
Il y a deux championnats: un championnat Mixte et un championnat Masculin.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
